遊行都200萬 點解投票都係250萬

假設個個去遊行都會去投票 即係藍絲得50萬人投左？
再加上未必全部黃絲都有去遊行
咁d人去撚哂邊

點解香港人仲要登記做選民?

未夠秤？

投票
投票
投票

投咗未必贏
唔投一定書

求下大家
香港冇幾多個5年可以輸

投完啦咩

200萬好多係細路 唔夠18

有一班under18
有一班無登記

唔夠18

因為學生？

因為好多未成年的人遊行...

無登記真係

識身邊幾個人都冇登記

冇左未夠數既學生

對唔住

大部份中學生都未夠18

仲有d非本土就唔投

仲有班射落海

一堆人唔夠18
拉左四千幾
理大一百幾十
死左唔知幾多

有學生

出黎啦

I think they would not let you vote unless they know they will win

過左咁多個月都唔登記？
好撚諷刺 個個日日嗌 五大訴求 要普選
自己唔登記做選選

*選民

未夠18

有20、30萬係大、中學生啦，仲要有好多冇reg。仲有唔少係一家大細d細路。

泛民有150萬票就算係咁

200萬係像徵意義
唔重要
最緊要贏

去遊行都有叫登記啦
咁都冇登真係

中途轉gay

因為遊行人數跟本冇200 萬.
似百幾萬多d

一語道破

乜你信民陣冇督數

因為好多冇得選 尤奇係後生18以下都占左大部份

好似未夠秤投票架
果度都佔左200萬大半

垃圾犯民輸撚硬

理大一役都睇到連勇武都差唔多四份一係未夠18
和理非應該更加多

200萬遊行嘅人唔少都係中立派同淺藍

豬隊友 唔知咩心態
又肯行出黎 但又唔登記

600 萬人 18歲以上，好多新腥港人唔撚柒理呢d 政治野。打個7折，420 萬有政治意識既人。截到1830 , 超過60% 既人投左票，1030 前相信過75% , 有部份人可能有事，有約投唔到票，而家情況已經好合理，唔好諗住個個都好似年輕人咁熱血

因為你真係信有200萬人出嚟

應該有超過10% 係18 below

因為冇200萬人
警方得33萬8
毅進數學no.1

最撚好笑係你自己都唔登記選民 嗌乜撚真普選

返唔到黎

200肯定係吹大左架啦 不過如果有出去遊行既人投哂票點都冇理由咁少人投

Push

好多人去左旅行嘛

保釋左果啲都有得投的
坐緊果啲監獄都有票站(當佢係公正啦)
係理大同逃亡果啲無得投

，

仲有班白票撚

就快睇到真民意，等睇連燈仔收皮

……

班中學生行得最前，負出得最多，但冇得投

如果有手足有票唔投真係要捉去binc

因為200萬吹大左

lol

冇登記真係好垃圾
整成人身份證加個tick 已經係
18-21歲呢個組別竟然得6成左右已登記比率
仲學人講五大訴求要雙普選

唔係豬隊友
係扮黃
（唔係講緊唔夠18歲嘅隊友）

啱呀 仲未計 BB 車

藍絲肯花時間排隊投票 支持警察集會就唔使出錢請人去啦 仲要問。。。

好多係18歲樓下出嚟遊行，佢地點投....

有中學生
有班要返工

當初反送中遊行
大把商家佬淺藍出黎啦⋯⋯
要扣番

1. 未夠18
2. 仲未完

熱普城叫我地投保蝗喎，我聽左佢講，要懲罰泛民！

專用投票站d 投票率好低

其實梁天琦亦有投票權
不過要行使要經懲教d 阿蛇安排

各專用投票站

U0119 石壁監獄 大嶼山石壁水塘道47號

狗屋拘留人仕投票站 (要投票又要經黑警安排)
U0201 跑馬地警署 香港跑馬地成和道60號
U0202 長沙灣警署 九龍荔枝角道880號
U0203 田心警署 新界沙田顯徑街2號

叫佢地快撚d登記啦屌

出嚟遊行唔係個個係選民......

入面有幾多個係細過18歲

唔緊要, 下年有你份投垃圾會

有好多未夠18姐

好多中學生

唉 真心膠 咁仲有好多中學手足架嘛

唔好灰心，打電話關心下身邊朋友投曬票未，動之以情！各位手足，未到完場都唔好放棄！

未經歷過2004年民陣既71大遊行既00後，係真係會信有200萬人出黎

呢個真，唔好成日拎200萬黎幻想
好離地

有啲未夠18歲
又有啲冇登記做選民

啱啱先18
冇得投

學生 鬼佬 移左民

計埋佢地大約多25-30萬到

淨係中學生，未夠18歲啲，都佔左幾十萬啦

6月已經瘋狂叫登記選民
學生未夠歲數就冇計

幾撚多係中學生

係唔係當出去公益金百萬行？
咁都唔登記

200萬人遊行當中包括18歲以下非選民

你係咪冇去？

成日開口埋口都話200萬人支持先好笑

你到底知唔知支持呢個運動嘅中學生係有幾多

有幾多係好似韓寶生、朱值雄咁無得投？

個抗爭6月9號開始
7月2號前仲有得登記

真係有人仲信有2百萬人個下好野

樓主問得出依句一定無遊過行

降士氣

拉

毅進制！

未夠18嘅比大家想像中多好多架

我11月尾先18 邊有得投

未夠18囉我都想投

同埋遊行好多18歲以下學生 佢哋冇得投票

啲人遊行為打卡咋

唔係200萬個人都夠秤囉

同感

登記左 但上網話無我記錄我真係屌佢老母

因為18歲以下唔投得

啲人岩岩放工呀大佬 等多兩個鐘再講少人啦

唉 如果陣間俾建制壟斷 又俾班藍絲有排講

好多小朋友

冇得投住

有一班外國讀書暑假翻來

投訴未

終於有人講到重點

大撚把係中學生啦
靠成年人？咪咁撚樣囉

咩原因
投票唔係舒服過遊行咩

agger
明明投票係公民義務 點解一個登記

好多今年啱啱夠18冇得投

真係要投埋中學雞嗰一票

真係好嬲好嬲

仲有黑警投票 大多係藍狗。

大量未夠秤

所以爭取一係70以上冇得投，一係投票年齡拉到15歲

其實我想講會去遊行個班本身就係比較關心政治嘅人
唔計中學生冇得投
好多都應該已經本身登記咗
自然會投票

有一部份唔夠18點投

仲要好多藍既屋企人都已經無投...

遊行實際數字梗係有出入
同埋遊行無限18歲以上

搞身份證嗰陣記得登記過
之後佢冇寄信就知出事

因為唔係真係200萬

好多後知後覺既港豬 嬲啦 發覺要投票 點知登記選民時間過左

有冇諗過200萬人係報大數？

因為外國勢力遊行

唉學生運動

今年未夠秤 下年一定投立法會

死去的手足點算？

求下你地快d去投票，要建制派輸啊

冇登記個班諗緊乜
我記得嗰陣不斷有人提醒

阿sir唔洗番工咩

學生

出嚟投票啊 告急

香港有史以來最大宗人口失踪案

輸

有道理

未夠秤同埋有大陸人行

話唔知/唔記得要投票wor

即係200萬人上街係吹大咗囉

唔該
年滿18歲未登記既
呢家print定張form
幾個月後登記啦

選舉日夠18都可以申請
好似係

好多未夠18

因為未夠歲數同未做選民

好多遊行後生仔15、6歲未有得投票

有班着草啊

200萬有d未夠秤啊吊你
知唔知好多小學生中學生？抗爭好多都未18歲

焦土派/U18/ 被鋪被失蹤/ 冇登記做選民

真係 登記黎做乜
登記完就緊係去投!

其實唔係好多人係選民囉
未夠秤，或者甚至唔係香港人
又或者未住夠7年

學生佔左好大數字
所以呢個係長期抗爭
當然唔可以放過警隊

係.
仲未夠18

其實你知唔知幾時截止登記同改地址
咁點樣過左咁多個月

因為有班柒頭唔登記

7月2已經截左今次選舉既登記
612 619 71 都已經係咁叫人登記架啦

可能好多人721 831 果d先覺醒...

有冇人知點睇分區投票率點睇

年尾先18

未完架，仲有好多人投緊

仲有好多被失蹤

有一班移左民
射第一粒大陸製已經走啦
點知會唔會橙劑咁

你自盡啦

因為好多太後生，未有得投票

遊行有好多學生 未夠歲數

算啦 事實上咁多年 做左選民都唔去投
所以d人告急係有需要

沒錯

唔係個個夠18歲可以投票

推

same

點解仲有人未登記做市民

有堆人寧願投白票都唔肯含淚投泛民

叫佢地登記未

幾十萬學生未夠18歲冇得投呀

等睇5毛話民意逆轉

前線真係學生多

係咪事實根本無200百萬人。。

因為有班人真係好撚懶

咪係，有票都唔投

投訴啦

我都想投

屌 我老母身為黃絲去咗旅行

30萬學生，50萬水份

你冇行過出去

未夠秤
無登記
白票撚

未，知道區議會選舉，仲唔登記，仲敢膽話自己黃

好多學生未夠秤，有D純打咭冇登記做選民，另外二百萬只是約數咋。

好多係中學生啦 有去行就知

under18

熱狗累人累物，成個fb嘅人都share 啲9up文。
手足講左叫我地用選票去公投，都比人話人血饅頭，呢班熱狗比起泛民，更值得稱為保皇B隊。

其實唔係整身分證果時做埋嫁咩
點解咁多人冇登記

全部都係中學生

721個陣最多人轉黃 但已經過咗登記截止日期識好多人都係因為咁而冇得投

未夠18吖大佬

返左去大灣區食海底撈

咪就係
快啲去投啦，都係一陣姐

200萬係傾向吹大少少，警方講33萬，打一半都係80幾萬，我估100萬都可能有機會有既，雖然我口講都會講200萬出街

拉佢地去啦

好多小朋友冇得投

香港人始終都係中國人 有晒傳統中國人既劣根性
唔團結 自私 魚蛋論 自己贏唔到寧願幫敵人
今次輸真係抵撚死 咁好勢頭咁好機會可以踢走建制

有堆人寧願投白票助建制攻變相支持警暴殺人浮屍強姦都唔肯投泛民

好多人無登記就真

番工果班朝早見到長龍神獸, 咁咪要放工先投到囉

遊行嘅係咪全部18歲？
仲有一班師奶支持我哋，但貪小便宜

local未夠秤+外國留學生 加埋應該都有100萬。。

九月申請宜家冇資格投 下年先得

200萬象徴數字用嚟做對外文宣㗎咋 得連登仔先中意日日拎出嚟打飛機 你確定你對200萬人有概念？ 唔好日日笑鳩啲狗毅進制 自己就淨係信哂啲自己想信嘅

學生， 同埋好多人來唔切做

我就係721先覺醒嗰啲 依家得個睇字

大把人無做選民

真喺咁多未夠秤㗎咩

真係出既應該得100-140萬左右 而家個投票率都差唔多了

毅進制唔係扣一半。

中學生 小學生 BB 車嗰堆為數唔少。

呢家無人排
5分鐘咩都搞掂
5分鐘
改變一個世代!

有票唔投冇資格叫手足

真係應該好多好多中學生

200萬係傾向吹大少少，警方講33萬，泛民會吹多啲，警方會吹小啲，大家打一半都係80幾萬，我估100萬都可能有機會有既，雖然我口講都會講200萬出街

係

個體制有根本問題 ，登記做選民其實已經某程度上認同港共政府嘅制度 。你嗰區假設係李慧琼當選 ，而你有份登記或投票，就算你唔係投比佢 ，你實際上已經有份 endorse 佢去代表你

係 一朝早落街得個睇字

好多成年。
理大都有300個未成年啦！

正常我都會好似你咁諗
如果對家都講200
我覺得信得過
唔止一個對家講200
證明係有啲根據

有啲仆街去撚咗旅行 我睇Ig都有幾個唔喺香港

人呀！！出黎啦！

龍門冰室 個老細都冇登記

【本報訊】由掛住讀書考牌到埋首創業，一場反送中運動，改變了龍門冰室老闆兼創辦人張俊傑，成為他成年後，公民教育的最佳啟蒙老師。區選在即，他直言悔恨錯過登記成為選民的機會，呼籲已登記的選民，明日記緊代他為香港發聲，投上神聖一票：「大家都見識過𠵱家好多議員，有人講人話，有人不知如何形容講咩話，大家就用自己嘅選票，去選一個用良心去做嘢嘅人，幫你去發聲。」

再加多20%陳雲黨 唔會投

17歲冇得投

投票啊

仲有幾十萬個留學生返唔到黎投票
係我哋對你唔住

其實全港 700 萬人，只有 400幾百萬人登記咗做選民

無計，之前叫人登記會俾人屌選舉撚人血饅頭

嗰D有出過遊行，但唔出去投票想點？

得四百幾萬人係選民

可能未夠稱，咁多中學生

有班禍根僵屍廢老

強烈建議進行選民要自動登記
另外投票一定要經插卡登記！
仲用手劃真係on9

認同 但呢個真係無辦法 唔會有一個團體搞到俾現有政府選舉號召力更大既投票制度

我咪打撚左七折，420萬人囉

明明截止前一日有遊行
大把街站畀人即填即寄

遊行嘅人或者有好多中學生未夠18歲

遊行無二百萬人
但如果泛民得票有170萬，咁勉強都仲可以話有200萬人遊行ge

老實啦

你真係信有200萬人遊行？

佢地一直都攞唔都乜議席，咩成日話要懲罰泛民，實質係要攬炒，我冇你都要冇嘅諗法。

咁應該點？願投服輸架啦

好多學生未夠秤投票
仲有唔少人連選民都未登記

好似話其實得50幾萬

諷刺得過嗌革命但係唔敢戴gear果班

希望有辦法投嘅唔撚好當空票 每一票都好撚7緊要

所以咪有好多深黃係唔會登記做選民囉

咁真係有一大班係中學生嚟㗎嘛。。。

最小百萬尾，唔好當人無去過

淨係種票+藍尸都差唔多有一百萬啦

真係被白票論害死

屌你分化得咁撚明顯，驚一陣間輸左無民意，用呢句打飛機？

理大幾多中學生？

其實好多黃絲廢中冇登記選民

有冇咁多未到18
利申追post中

啲豬懶 又唔知之後局勢會係點

嚴格嚟講喺沒有真普選嘅前提下 ，所有層級嘅選舉都係粉飾太平嘅工具。

都唔知啲狗比唔比

仲有一班當初真係只為反送中
後來靜靜雞割席
始終香港人對所謂既暴力準則好低,明明反抗,都話OVER左

喺附近用AirDrop做文宣犯唔犯法

個票站主任好大波 好正

仲有啲焦土撚呢！死都唔投泛民！同泛民割蓆。

未魚蛋論囉
同敵人攬炒就話啫 同半邊自己友陣線攬炒？on撚9
仲話自己本土派 做啲野出黎根本想推本土去死

人地一家大細
200萬人有35%係十幾歲樓下細蚊仔

遊行有鬼佬

1. 200萬有起碼20% 係18歲以下
2. 入面有d人係純呃like. 所以個次200 萬後冇再出過黎
3. 有d 人口講自己係黃，但選民都冇登記/根本懶得去投
4. 完，埋尾應該差唔多300萬

200萬非全黃！出來喺返送中！

六月遊行已經叫緊人登記
無藉口喎

正視番，
所謂「害死」嘅，究竟係「白票論」定係「不公平選舉（種票/賄票）」？

你味計學生

請各區未投票嘅手足出嚟投票啦

有喎

6月唔小海外撚暑假返黎香港

一票不投建制派 快d去投票

選民登記係7月2日截止
721前有好多都政治冷感

龍門冰室 個老細都冇登記

【本報訊】由掛住讀書考牌到埋首創業，一場反送中運動，改變了龍門冰室老闆兼創辦人張俊傑，成為他成年後，公民教育的最佳啟蒙老師。區選在即，他直言悔恨錯過登記成為選民的機會，呼籲已登記的選民，明日記緊代他為香港發聲，投上神聖一票：「大家都見識過𠵱家好多議員，有人講人話，有人不知如何形容講咩話，大家就用自己嘅選票，去選一個用良心去做嘢嘅人，幫你去發聲。」

好多唔夠18

事實根本冇200 萬。不過人多就一定

過多4年實再上

真係，有無咁多細過18歲呀

廢中廢老 仲有18歲以下學生

就算唔計未夠18歲都冇理由咁小人

唔登記點分區

好似係9月25夠18先得
一樣今年申請唔到

PolyU 事件都近1/3-1/4未成年啦

仲有好多人冇登記做選民

選民登記係7月2日截止
(721前)

龍門冰室 個老細都冇登記

有D去左旅行
有D仲吃喝玩樂緊

所以我地一票真係好重要，好多人梣投都冇得投

多人細過18登記唔到或者7月截止之前無登記一回事
同時事實都係仲要百幾萬人登記左但投票
唔好同我講全部都係藍

認同

因為佢要有你地址?

唔登記俾人易種票

但政府本身唔係有每個人住址資料?

果班垃圾來，肯撚定係口頭黃。淨係識用把口屌政府，但係乜撚都唔做果d，正一垃圾

因為200萬人真係吹大咗。。。
但經過721 831 1001 周梓樂 二噁英
點都加咗唔少吧

呵翻
我哋會幫手令你過幾年仲有得投

拉

有D死咗。唉

生日嗰日申請埋做選民啦
佢話今次冇得投

可能好多人唔想俾認受性政府
同唔想泛民贏

好多人覺得寧俾黑警黑社會打柒，俾黑警隨便入屋入商場冇所謂，都唔想冇工返，所以投俾獻世, 齊齊獻世。

因為遊行唔洗夠18 做選民要

防止造票和方便種票

民陣好少吹大, 只會吹細.
佢地真係有數人數計的.

200萬人, 當有170萬係選民,

計計埋埋, 300萬投票人數, 應該差唔多

好多中學生未夠18歲呀

遊行未必個個都夠秤

咪撚推

其實已經好高
比外國公投既投票率高好多
而且單議席單票制, 7成既投票率代表好大民意
呢個數字全世界都唔可能忽視

出年得啦
但堅持到可以一齊投票選特首嘅一日

因為好多未夠18

理論上係不是的
諗下點解每個部門填form 都要寫一次自己住址

因為今次係比美國人睇, 輸咗等於話香港人支持共產黨, 叫人點幫你?

有未夠歲 有唔記得登記做選民

龍門冰室個老闆都唔係選民啦
好多香港人特別避開政治

應該咁講係香港人就可以投票，點解要另外登記

其實你應該係指點解仲要參與個體制
你應該一係三毛 一係就今日冇投到票
但呢幾日討論白唔白票已經有結論啦

好多中學生都未夠18歲啦

有細路架麻 大佬

政府唔係有哂每一個人地址？

因為二百萬人未必個個都有做選民or 投票？
同埋理性啲諗616 二百萬人只係估算數字

不如諗下點解香港仲有成三百萬人未登記做選民好過

證明200萬人係吹出黎

大把撚屌有遊行唔撚投啦
身邊都幾件

應該係啲本身政治冷感開嘅人
醒下訓下又跟得唔貼咁

我都覺得係，咁重可以點解釋…

有學生架嘛
好多中學生都去遊行wor

好多走左/移民

即係冇 200 萬囉。

最叻咩?鳩叫口號，滿腦FF

好多大陸閪

U18 太多

真...

最後會有300萬投票人
睇睇有幾多人支持popo, 幾多人支持抗爭咪得囉！
好公平！

打電話𨳒7 佢

可能佢地覺得投票無作用

倒不如勇武革命

二百萬遊行 見到好多學生。。

居然有傻鳩問點解遊行人數與投票比例不成正比...

遊行示威不設年齡限制，選舉投票就須年滿18歲，仲要係指定日期前成功登記。仲未計搬屋轉唔切地址、夠秤但無登記及已「被代表投票」既人...

on9 保皇狗鐵票得60 萬左右
計翻條數已經有200 萬

通常拎成人身份證果陣會順手登記埋

月尾18冇得投

我啲朋友登記左做選民但係我大unsw未考完試返唔到香港

大把人連登記做選民都未登記

利申:身邊識幾個

第一招：點解要人登記先做到選民

第二招：點解未夠18歲唔俾投票

我識有d去左外國讀書

有邊到唔係咁

好多被人拉左

總有班人被分化棄票

因大量選舉舞弊，現時形勢好唔樂觀。一定推election fraud有幾咁猖狂比國際知，令建制贏左都無公信力

有水份嘅嘢大家心照
玩埋共慘黨果套篤數……最後呃埋自己人

乜鳩叫流水式？行四轉當4 個人

票站要人呀

啱

照你咁講

69果次103萬人上街 又點計法??

係...
有好多撚屌當時係出於同情學生走出黎
而家做返港豬

有啲垃圾遊行係打卡用架咋

有個FD自稱黃絲, 100, 200萬遊行都有出
呢幾日去咗旅行
投票咁大件事, 好心今日就唔好去旅行啦

冇三粒星

未必,
那次行到夜晚10點幾, 真係史無前例.

唔好覺得投票人數要比上次立法會多200萬先岩.
因為出來遊行既人好多公民意識都好強.
大部份本身都係有投票開既人.

唔好玩啦
照你咁計法

咁即係69遊行得25萬人??

咁你都明知對家種票咁仆街所以你去登記
呢家投個票順手踢走啲仆街都係5分鐘
仲唔投?
快啲投啦

投左啦，帶埋老母投

無再出過來??

但818一樣有170萬人啦
而且民陣都話自己計唔哂

即係實際上818極有可能都係過200萬人

岩啊 應該每個有身份證嘅人 自動成為選民
同外國一撚樣 每年投票日都一定要投 請假/紅日要人投
冇投仲會罰錢添 因為係公民義務黎

可能有人未登記做選民

證明好多中學生出黎遊行.

認真 200萬入面有好多只係出去玩㗎咋 人云亦云

因為無200萬人

令我諗起 2004年71遊行

民陣 自己報53萬, 想多過03年果次
但實際上當時只有大約20萬

口裡說不（遊行），身體卻很誠實（投票）

你教下 BB仔, 幼稚園學生 點樣登記做選民??

印象中當年廿三條都係咁上下時間，但嗰時話50萬

咪做負面撚，我睇咁多紀錄片，唔會負面撚可以換到勝利

你點得出20萬呢個結論先?

你岩

哈哈哈，今次一定大勝啦大家唔洗咁驚

太耐唔記得

但616那日好似行哂所有行車線.

希望有最後300萬人啦
2015年投票率先47％
今年20：30已經66％

未夠18嗰啲唔係人？

今朝係我老母催我投

睇返dse數據其實中學依家一屆都係得5,6,7萬人左右,當200萬人入面,全部中學生出晒嚟,其實最多都係7×6,姐係42萬人左右

叫你食屎你唔去食

仲有 d 被人拉咗
同埋被失蹤

未夠18唔投得個原意係點解

仆街差一年

唔登記果D真係自已搵個地方
一死以謝天下算

屌你老母填張form都懶

42萬仲唔多
200萬 計埋小朋友

啲人係咁叫我投票
我心諗：我都想投啊屌

可能叫佢屌老母佢都會照屌

蕭生岩岩估最終310萬

遊行囉 爭取埋18歲以下都有得投票

有5%係熱狗度

當時好多機構都有計數, 都發現民陣係吹大左

基本上 民陣所謂既53萬人, 根本無人認同

其實係 屌你班老而不神智不清都投得
點解班學生唔投得?

唔係想嘈 我真心想請問下

無衝突架
明明可以同時進行

民陣可信啲定民賤聯可信啲

好多休息撚

我真心認同你架巴打

有一百萬18歲以下

用空中睇有時D人又行裡面, 有時又走左入商場

喺不公平嘅選舉之下仲有人叫人投白票表態

豬隊友

好多都未夠秤啦

投票好似係鬼佬玩意，不如你問返佢地

大撚把人係呵日日打牌，同狗仔/輔警狗玩埋一齊啦
豬

2004年冇可能高過2003年

我都想投差四日先夠秤

樓主冷靜D，上面既手足都答咗你。
原因如下：
1) 老實講，200萬人遊行係有水份既，但全港黃絲應該一定超過200萬人
2) 越年輕越黃，所以有唔少18歲以下既手足投唔到票
3) 建議派既鐵票大約100萬，所以有250萬人投咗票，即係都有150萬手足投咗票啦
4)投票仲未完，仲有人會出嚟投票

中學生遊行比率你計比我睇

當年有分析話係2003年講少左.

好多中學生 同埋 本身對議會無希望
加上有新移民手足未夠7年

我都想投呀！唔夠秤😭

北朗人出黎

有部分未夠18

有好多人根本無投
一係就懶/唔係香港/連選民都無登記

6月9第一次大遊行，選民登記截止係6月2

真係好想老一輩死晒
老一輩收晒皮，先有機會55波

今時今日仲有啲老屎忽吹捧國民教育
覺得香港年輕人唔熟悉國節先會反共
但事實上大躍進/文革/六四，我唔覺得年輕人有咩理據去支持共產黨

唔夠秤，例如me

18歲以下學生應該唔止10%
PolyU 事件都差不多1/3 -1/4未成年

再加上選民登記係7月2日截止
721前有好多都政治冷感

龍門冰室 個老細都冇登記

大把人唔係選民，或者搬左屋無update地址果類

我開頭都好嬲佢哋不停宣揚叫人一齊投白票/廢票

但，諗深一層，或者保皇贏咗，香港人先會真正意識到我哋距離成功仲有好遠。（身邊有好多人以為只要區選係泛民佔多數，就等於能夠贏番香港）

或者係...破釜沉舟？

我都係亂諗吓...
唉，始終我就唔相信呢個選舉，更唔相信所謂嘅「贏」

中學生都好多未夠18歲

仲有7月2截止登記 (b4 721)
好多人錯過左

錯過登記 龍門老闆：請代我發聲

有班721先醒未嚟唔切囉
721真係好勁由六四比變七三比

兩個都唔可信
泛民 都一樣試過出賣選民

大學果D機構都可信過佢地

即係無水份啦根本遊行過既都已經投哂票
同埋即係遊行有200 萬人

7月2日已經截止登記
好多人721之後先醒

連龍門個老細都未登記

========
錯過登記 龍門老闆：請代我發聲

我都係
嗰時夠18換身份證，有職員自己走嚟叫我登記

(推上熱門)最後半小時 快啲去投票全港各區開票集中討論

十幾萬學生哥冇得投

有一批去咗外國庇護

仲有批好似我咁唔記得交信

男朋友原來未登記做選民

有啲真係果日行完就算鳩數，無搞選民。身邊就有

真係屌出聲，igFb已經每日一post都唔撚聽，琴日問我做乜唔叫佢登記....

就咁睇 都幾危

叫佢食屎

仲有個fd夠膽死同我講好多人唔想去同埋佢果區一個黃一個中立唔洗投都得，之後即刻查佢果區見到有一個扮中立嘅民建聯，即刻屌撚到佢開花，同佢講你唔撚去投票以後唔撚洗同我講野

我都有朋友係咁

+1

或者跟本冇200萬

即係好撚多遊行既18歲都未夠囉

去哂邊啊

好緊張

屌咩 班學生點投

好多學生

唔好唔記得有好多係18歲以下

幾十萬學生冇得投

仲有7月2截止登記 (721前)
好多人錯過左

錯過登記 龍門老闆：請代我發聲

呢位 1124 去投票的姨姨
道出了香港人的心聲

有一班焦土 有出去但寧願射落海/投建制

未名18果班都會遊行架

你諗下幾多係學生出黎反抗
被狗咬都至少有3成係未夠18既學生黎
果堆無得投已經差勁遠

未過

係好撚危
屯門幽靈票單野已經講咗 今日建制係火力全開
而右派明顯太老定 仲有侯選人提前結束選舉宣傳

遊行最低年齡18？

200萬應該有非常一少部分藍絲真係反送中，出左黎行都唔奇

未夠18路過 差D啊屌

18歲以下唔可以遊行？
弱智唔洗同人講ge

想食民建聯啲屎

200萬全部成人？

17歲

18以下

屌 遊行一邊嗌口號
隔離成堆叫記得登記
又有即場登記
到臨近投票日先話冇得投
唔係想分化 但夠18又唔去投係做乜
除非你話兩舊都係屎冇得揀唔去投姐
但係連投嘅機會都放棄喎

你收皮啦

有啲人被消失

其實都有唔少登記咗係選民但唔會去投票既人

Push.

年紀？ 登記？

6月16日的遊行人數其實不足40萬
為大型遊行數人頭，是一種並無學術深度的調查計算活動，它可以需要大量人手，也可以一兩人也估算出精準度不錯的結果，視乎用甚麼方法去做。董建華先生找我幫忙，為6月9日遊行作點算時，我便明言我很懷疑這些工作的作用。在過去10多年，已有多位學界中人做過相同的工作，並指出目測印象十分不可靠，而民陣自己公布的數字，又多會數倍於學界或警方的估算，但記憶中，民陣從未有收回自己的數字，傳媒也以訛傳訛，繼續報道。董先生似很執着於還原歷史真相，此點我也認同。我也是個對追求真相很感興趣的人，我的數學與純數學家相比，並不入流，但自幼對數量很有感覺，少年時量度過數量智商，超過160分，並不覺得此類計算有何難度，便答應了。
道路長度寬度不難找
6月9日遊行人數的估算，我在上周本欄已討論過了。6月16日那次，民陣自稱有200萬人的一次，其估算難度卻一度超乎預期，幸好很快便找到解決方法。有何難度？主力部隊走得很慢，2時40分出發，龍頭5時55分左右才到終點，走了3.25小時，我們派出參與遊行的人，堵在後面，還要走上近4個小時。龍頭未到終點前，卻已有零散的先頭部隊從不同方向先到了終點。在5時前後，駱克道與莊士頓道也開放了，有些人也從灣仔等港鐵站走出來，據探子回報，有些黑衣人也坐港鐵走回頭路「翻食」。在這麼混亂的條件下，如何可以數得準？
數人頭不外乎兩大類算法，第一類是數人流（Flow），在某必經之地的觀測點看看總共有多少人路過；第二類是數「庫存」量（Stock），在某刻所有人都同在的時候，看看總人數的量便是。兩種方法都應採用，互相印證。
我們一直有用原始的笨辦法－以數人頭機數路過必經之道的人流。至於數「庫存」量的最佳時機，我們也找到了。在5時55分，龍頭剛到終點，這時從起點到終點的3公里路程中仍在遊行的人，我們稱為第一梯隊，尚未能進入起點的人為第二梯隊。第一梯隊有多少人？在5時55分，駱克道、莊士頓道及遊行主幹綫的東西行馬路的兩邊都基本上站滿了人，甚麼道路甚麼時候開通已無關宏旨。網上不難找到這些道路的長度寬度（6綫、4綫及有無電車軌要計算在內），我們也據此可以輕易算出這幾條街道的總面積為10萬500平方米左右。至於密度，有些地方因大家基本上是站立，可超過每平方米3人，但有些地方較疏，我據不同照片估算，平均大約是每平方米2.84人。面積乘上密度，在5時55分仍在起點與終點之間的第一梯隊應有285,500人左右。但尚未進入遊行範圍的第二梯隊有多少人？在約1小時後的6時50分，龍尾已在中央圖書館出現，即全部進了遊行區。
點算可當高中生習作
按上文提到的人流移動速度，我們可合理假設第一梯隊的龍尾要3.5小時左右、即到9時多才能完成遊行，那麼在近6時到近7時這1小時內，共可空出7分2（1小時除以3.5小時）的面積，讓第二梯隊進入。由此可知，第二梯隊的人數只等於第一梯隊的7分2，兩者相加，總遊行人數約為36萬7千人。若再加上從中環來的人，6月16日真正的總人數應在40萬左右，這數字與我們用笨辦法數人頭得出的結果非常脗合。
民陣說有200萬人，又是我們估算的5倍了。為甚麼他們的數字錯得離譜？按以上的時間數據推算，在5時55分，有77.8%的遊行人士正身處遊行道路之內，那麼假若總數真的是200萬，這塊總共才10萬平方米、即0.1平方公里的面積可否容得下156萬人同時在那裏步行？亦即每平方米15.6人。1米的長度大約是從腳到腹部的距離，這麼小的空間容得下15.6人嗎？據說參加者大多是年輕人，若有200萬人，假設當中150萬是年輕人吧。香港18至33歲的年輕人只有150萬，豈非全部的年輕人都參加了遊行？讀者可自行判斷。
此等點算其實很適合高中學生去做。香港有通識科，老師若參考上周及本周的拙作，細想一遍，沙盆推演，足可教導及引領學生去做此習作。倘若有多組學生肯進行這些點算，民陣或許便會受到制約，不敢隨便說個數字了，我也可以把更多的時間放在較艱深的學術研究中。
（本欄逢周五刊登）
撰文: 雷鼎鳴 科技大學經濟系前系主任
欄名: 雷鳴天下
2019/06/21

咁撚少,,,,平時冇黃投都幾十啦,,,,今次仲一車車運垃圾黎投

唔係叫你咁樣去講 希望你會明

大家終於發現200萬其實係作大左

唔係個個遊行都夠18歲喎青

你地係咪唔記得哂poly既手足

tui post pls

上哂去叫雞食海底撈飲喜茶

因為好多學生

革命就係為民主
依家有投票權都唔要

區選未完架！ 一齊拎返屬於我地嘅8席！ 係8席阿！

【停止打飛機】親中派因重點問題選票有效﹑票數多於投票人數係8區反敗為勝

差少少就有得投

不是的